<resources>
    <string name="app_name">Cook it!</string>
    <string name="boton_inicio">Comenzar</string>
    <string name="boton_usuario">Usuario</string>
    <string name="boton_invitado">Invitado</string>

    <!-- TODO: Remove or change this placeholder text -->
    <string name="recetasPopulares">Recetas Populares</string>

    <!-- Inicio de los ingredientes de las recetas -->
    <string name="IngreEnsalada">- 1 escarola\n\n - 100 g de lentejas cocidas\n\n - 1 melocotón\n\n - 25 g de almendras fileteadas\n\n - aceite de oliva virgen extra\n\n - vinagre de manzana\n\n - sal</string>
    <string name="IngreBacalao">4 lomos de bacalao desalado (600 g)\n\n6 g de algas hijiki\n\n3 patatas\n\n2 cebolletas\n\n6 dientes de ajo\n\n100 ml de salsa de tomate\n\n50 ml de txakoli\n\nharina\n\naceite de oliva virgen extra\n\nsal\n\nperejil</string>
    <string name="IngreRissoto">30 gramos mantequilla\n\n1/2 cebolla\n\n1 vaso arroz Arborio o Carnaroli\n\n1 Litro Caldo de verduras o pollo\n\n200 gramos calabaza\n\n40 gramos queso parmesano rallado\n\nAceite de oliva, sal y pimienta\n\nPeréjil\n\n1/2 vasito vino blanco\n\n1 diente ajo</string>
    <string name="IngrePasta">200 gramos la pasta de tu elección\n\n1/2 cebolla\n\n1 diente ajo\n\n80 gramos setas variadas\n\n1/2 vaso vino blanco\n\n200 mL nata líquida\n\nGuindillas (opcional)\n\nal gusto Sal y pimienta\n\nAceite de oliva\n\nQueso parmesano rallado\n\nPerejil picado</string>
    <string name="IngreHongo">600 g de hongos (boletos)\n\n1 hogaza de pan (pequeña)\n\n9 huevos\n\n1 cebolleta\n\n3 dientes de ajo\n\n2 cucharadas de leche\n\naceite de oliva virgen extra\n\nsal\n\nperejil</string>
    <string name="IngreEspinaca">200 gramos pasta\n\n1 lata tomate triturado\n\n250 gramos espinacas frescas\n\n1/2 cebolla mediana al gusto Sal, Pimienta y Orégano\n\n2 dientes ajo\n\nAceite de Oliva\n\n400 mL Caldo de Pollo\n\nAl gusto queso parmesano rallado</string>

    <!--Elaboraciones-->
    <string name="ElaEnsalada">Lava la escarola, seca, trocea y colócala en un bol.\n\n Pela el melocotón, córtalo en daditos y añádelos.\n\n Esparce por encima las lentejas.\n\n Tuesta las almendras en una sartén sin aceite.\n\n Retíralas a un plato y deja que se enfríen.\n\n Agrégalas a la ensalada.\n\n Sazona y aliña con aceite y vinagre.\n\n Sirve.</string>
    <string name="ElaBacalao">Pon las algas en un bol, cúbrelas con agua y deja que se hidraten mínimo 30 minutos. Escurre, sécalas bien con papel absorbente y fríelas en una sartén con aceite. Escúrrelas sobre un plato cubierto con papel absorbente de cocina y resérvalas.\n\nPon las patatas en una cazuela grande. Cúbrelas con agua y cuécelas durante 30 minutos. Pela y pásalas por el pasa purés.\n\nPela y corta las cebolletas en daditos. Ponla a pochar en una sartén con un chorrito de aceite. Mezcla la cebolleta pochada con el puré de patata y sazona. Reserva.\n\nPela y pica los otros 2 dientes de ajo finamente (daditos) y rehógalos en una sartén con un chorrito de aceite. Agrega 1 cucharadita de harina, rehógala un poco (removiéndola con una varilla manual), vierte el txakoli y dale un breve hervor. Añade la salsa de tomate y un poco de agua. Deja que reduzca a fuego suave. Remuévela de vez en cuando.\n\nCalienta una sartén con un chorrito de aceite. Enharina los lomos de bacalao y agrégalos a la sartén. Aplasta los dientes de ajo (con piel) y añádelos. Cocina el bacalao por los 2 lados.\n\nSirve el puré de patata, el bacalao y la salsa. Salpica los platos con las algas y decóralos con unas hojas de perejil.</string>
    <string name="ElaRissoto">Antes que nada, en una sartén salteamos ligeramente la calabaza cortada en dados con sal pimienta y un diente de ajo picado y la metemos en un horno a 200 grados centígrados hasta que esta esté caramelosa, reservamos la calabaza.\n\nPochamos la cebolla picada finamente a fuego medio con un chorreón de aceite de oliva y la mitad de la mantequilla, añadiendo una pizca de sal para facilitar que la cebolla suelte agua\n\nAñadir el vaso de arroz y tostar durante aproximadamente un minuto\n\nAñadir el medio vaso de vino blanco y esperar a que se reduzca\n\nAñadir la mitad de la calabaza que ya habíamos preparado y un cazo de caldo de verduras CALIENTE y sal y pimienta al gusto.\n\nContinuar añadiendo caldo de verduras y removiendo a medida que este se vaya viendo absorvido por el arroz, es importante hacerlo a fuego medio-bajo para que no se evapore el caldo demasiado rápido. Continuar durante aproximadamente 20 minutos hasta que el arroz se haya inflado y este hecho (a mi me gusta al dente pero es cuestión de gustos). Ir probrando para comprobarlo y rectificar sal y pimienta\n\nAñadir los otros 15 gramos de mantequilla y el queso parmesano, remover y servir añadiendo la otra parte de la calabaza que habíamos reservado. Yo añadí unas hojas de salvia para decorar, pero también se puede hacer con perejil picado, se puede añadir además un poco de parmesano rallado por encima a la hora de servirlo.</string>
    <string name="ElaPasta">Poner a hervir agua con sal para cocer la pasta el tiempo indicado por cada fabricante\n\nPicar cebolla y ajo y pochar en aceite de oliva. Añadiendo un poco de sal para facilitar que la cebolla suelte agua.\n\nCuando esté todo transparente agregar las setas (y guindillas al gusto si se desea picante) hasta que se hagan un poco y agregar el vino blanco.\n\nCuando el vino se haya evaporado agregar la nata líquida y dejar reducir un poco a fuego lento. Probar y salpimentar al gusto corrigiendo.\n\nEscurrir la pasta y mezclarla con la salsa, servir todo y agregar queso parmesano al gusto y perejil si se desea.</string>
    <string name="ElaHongo">Corta la parte inferior de los tallos de los hongos. Repásalos con una brocha o papel de cocina para eliminarles cualquier suciedad que puedan tener. Lamina y resérvalos.\n\nPela la cebolleta y los ajos. Pícalos en daditos y ponlos a rehogar en una sartén con un chorrito de aceite. Sazona.\nIncorpora los hongos, sazona y saltéalos durante unos 4-5 minutos.\n\nCasca 8 huevos a un bol grande. Casca el otro huevo y agrega la clara al bol grande. Bate un poco. Reserva la yema en un bol pequeño.\n\nAñade la leche, una pizca de sal, un poco de perejil picado y los hongos al bol grande. Pon el bol al baño María y cocina el revuelto (removiéndolo de vez en cuando) hasta que cuaje. Agrega un poco de perejil picado y una pizca de sal a la yema reservada anteriormente.\n\nSirve el revuelto y vierte por encima la yema de huevo. Acompáñalo con el pan troceado y decora con una hoja de perejil.</string>
    <string name="ElaEspinaca">Picar la cebolla y el ajo y pochar con el aceite de oliva en una olla mediana a fuego medio-alto.\n\nAñadir la lata de tomate triturado y el caldo de pollo, añadir sal, pimienta y orégano al gusto.\n\nAñadir la pasta, y dejar hervir a fuego lento por 7 minutos tapado (el tiempo depende de la pasta).\n\nAñadir las espinacas mezclando con la pasta para que disminuyan de tamaño y se mezclen bien.\n\nServir y añadir queso parmesano rallado al gusto. ¡Buen provecho!</string>

</resources>
